飛鄭州客機引擎遭鋼珠擊損 公安部副部長親自調查

東網獲得獨家消息指，河南鄭州新鄭國際機場近年頻繁發生飛機離奇受損事件，最新一宗是被鋼珠擊中造成，引起公安部重視。據悉公安部副部長已親自介入，調查事故是否人為因素所造成。

消息指周日（10日）從河南鄭州飛往深圳的客機，在鄭州機場過站時，2台引擎進氣口消音板及進口導向葉片隔框，發現遭受外來物損毀。根據相關處理手冊，目前涉事客機正在進行「雙發孔探」，即內窺鏡檢查，查找原因。

根據初步判斷，損毀是由1.5毫米的鋼珠造成，目前國家公安部副部長親自調查是否人為因素造成，維修已經與財務對接，孔探後調機回深圳更換引擎，準備留下證據作為日後的索賠根據。

據了解，近期鄭州機場至少發生過涉及5架南方航空的飛機引擎受損事件，而受損部位和凹坑形狀類似，均是外來物被吸入引擎造成損毀；目前受影響的飛機已緊急更換了4台引擎，尚有一架飛機因為等待新引擎到貨，處於停場狀態。